
\medskip

L'espace est muni d'un repère orthonormé \Oijk.

On considère :

\begin{itemize}[label=$\bullet~$]
\item les points A$(-2~;~0~;~2)$,\: B$(-1~;~3~;~0)$,\: C$(1~;~-1~;~2)$ et D(0~;~0~;~3).
\item la droite $\mathcal{D}_1$ dont une représentation paramétrique est $\left\{\begin{array}{l c l}
x&=&t\\
y &=& 3t\\
z &=& 3 + 5t
\end{array}\right.$ avec $t \in \R$.
\item la droite $\mathcal{D}_2$ dont une représentation paramétrique est $\left\{\begin{array}{l c l}
x&=&1 + 3s\\ y &=& -1 - 5s\\z &=& 2 - 6s
\end{array}\right.$ avec $s \in~\R$.
\end{itemize}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que les points A, B et C ne sont pas alignés.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que le vecteur $\vect{n}\begin{pmatrix}1\\3\\5\end{pmatrix}$ est orthogonal au plan (ABC).
		\item  Justifier qu'une équation cartésienne du plan (ABC) est :
\[x + 3y + 5z - 8 = 0.\]

		\item En déduire que les points A, B, C et D ne sont pas coplanaires.
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que la droite $\mathcal{D}_1$ est la hauteur du tétraèdre ABCD issue de D.

On admet que la droite $\mathcal{D}_2$ est la hauteur du tétraèdre ABCD issue de C.
		\item Démontrer que les droites $\mathcal{D}_1$ et $\mathcal{D}_2$ sont sécantes et déterminer les coordonnées de leur point d'intersection.
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer les coordonnées du projeté orthogonal H du point D sur le plan (ABC). 
		\item Calculer la distance du point D au plan (ABC). 

\emph{Arrondir le résultat au centième}.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
